<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CNL-Naturopathie</title>
    <link>https://cnl-naturopathie.ch/</link>
    <description>Recent content on CNL-Naturopathie</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cnl-naturopathie.ch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sites d’intérêt</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/ressources/sites-d-interet/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/ressources/sites-d-interet/</guid>
      <description>EN CONSTRUCTION   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prévention pour l’hiver</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/ressources/prevention-hiver/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/ressources/prevention-hiver/</guid>
      <description>Fabienne Grossrieder, Naturopathe – Nutritionniste
Rester en pleine forme toute la saison froide « Mieux vaut prévenir que guérir ». C’est le but de cet article. La santé n’est jamais acquise et doit être au centre de nos priorités. Nous ne sommes pas tous égaux vis-à-vis de la maladie, mais rien n’arrive par hasard, même quand nous « tombons » malades. La prévention des maux hivernaux se fait d’une manière globale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabienne Grossrieder</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/fabienne-grossrieder/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/fabienne-grossrieder/</guid>
      <description>Fabienne Grossrieder a le plaisir de vous accueillir sur le site du Centre de Naturopathie Lausanne
Vous y découvrirez des solutions naturelles pour maintenir, améliorer ou recouvrer votre santé. Fabienne Grossrieder, naturopathe et nutritionniste diplômée, pratique depuis 1993 les médecines complémentaires et exerce comme indépendante depuis 1999. Son expérience et les formations continues qu’elle suit régulièrement lui permettent d’avoir une palette d’outils qu’elle peut utiliser en fonction des besoins de chacun et dans des domaines aussi vastes que les troubles digestifs, les allergies, les maux de dos, les migraines, les maladies chroniques, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphanie Varé</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/stephanie-vare/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/stephanie-vare/</guid>
      <description>J’ai le plaisir de vous annoncer ma collaboration avec Fabienne Grossrieder à Romanel au Centre de Naturopathie Lausanne (CNL).
Après une formation de base d’assistante en pharmacie, j’ai travaillé durant 14 ans dans le domaine des assurances maladie. Maman de trois enfants, j’ai décidé de faire une pause à la naissance de ma petite dernière. Une période de transition qui m’a permis de me réorienter vers un nouvel avenir professionnel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>François Bédert</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/francois-bedert/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/francois-bedert/</guid>
      <description>François Bédert a le plaisir de vous annoncer sa collaboration avec Fabienne Grossrieder à Romanel au Centre de Naturopathie Lausanne (CNL).
Passionné depuis 40 ans par les médecines complémentaires, il se réjouit de vous accueillir au CNL à partir du 3 septembre 2018.
Il pratique l’Ostéopathie, avec la même passion, depuis plus de 30 ans.
Durant toutes ces années, il a participé à de très nombreuses formations afin de pouvoir s’adapter et répondre au mieux à sa clientèle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coin lecture</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/ressources/coin-lecture/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/ressources/coin-lecture/</guid>
      <description>Nutrition Le lait : une sacrée vacherie ?          La nutrithérapie : bases scientifiques et pratique médicale          L&amp;rsquo;Alimentation, ou la troisième médecine          L&amp;rsquo;index glycémique : un allié pour mieux manger          Je mange donc je maigris&amp;hellip; et je reste mince !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livre d’or</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/ressources/livre-d-or/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/ressources/livre-d-or/</guid>
      <description>C’est avec enthousiasme que nous recommandons Mme Fabienne Grossrieder. Cela fait maintenant plusieurs années que nous bénéficions de ses excellents soins.
Grâce à sa gentillesse, à son professionnalisme, à la qualité de ses soins et à sa disponibilité, elle a su convaincre notre famille.
C’est ainsi qu’elle prend en charge, épisodiquement ou de manière régulière, dix membres de la famille répartis sur trois générations&amp;hellip;
Michel, Patricia, Caroline, Gabriel, Tabatha, &amp;amp; Co.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ostéopathie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/osteopathie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/osteopathie/</guid>
      <description>L’ostéopathie est un système de soins basé sur des techniques de manipulations douces, appliquées au niveau musculaire, vertébral, crânien, thoraco-abdomino-pelvien, ainsi que sur les membres.
C’est une méthode thérapeutique extrêmement précise, logique, rigoureuse et efficace, qui vise à supprimer des lésions, ainsi qu’à rendre et maintenir la mobilité, la souplesse et le mouvement.
Médecine complémentaire, l’ostéopathie s’intéresse non seulement aux symptômes physiques, mais aussi à l’état global du patient.
Le champ d’application est vaste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La sympathicothérapie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/sympathicotherapie/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/sympathicotherapie/</guid>
      <description>La sympathicothérapie est une technique utilisant les zones réflexes endonasales dans un but thérapeutique. Elle s’apparente aux autres méthodes réflexogènes telles que l’acupuncture, l’auriculothérapie et la podoréflexologie.
Cette méthode s’intègre parfaitement dans les thérapeutiques naturelles et permet des résultats rapides, sans aucun danger et sans réactions douloureuses.
La sympathicothérapie corrige les déséquilibres neurovégétatifs générateurs de maladies dites fonctionnelles, qui représentent la majorité des motifs de consultation.
La sympathicothérapie réalise le traitement d’élection de toutes pathologies liées au stress, et particulièrement :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La spagyrie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/spagyrie/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/spagyrie/</guid>
      <description>Le mot « spagyrie » signifie séparer et réunir. La spagyrie trouve son origine dans la vieille tradition de la médecine alchimique, basée sur l’œuvre du médecin suisse Paracelse (1493-1541).
La spagyrie apporte les aspects essentiels d’une plante médicinale (huiles essentielles, oligo-éléments, substances minérales, principes actifs), sous une forme assimilable de façon optimale par l’organisme. Préparées selon des méthodes spécifiques (fermentation, distillation, calcination, dynamisation), ces essences trouvent leur application lors de troubles aigus et chroniques et se prêtent également très bien à des buts prophylactiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La réflexologie podale</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/reflexologie/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/reflexologie/</guid>
      <description>La réflexologie se fonde sur le principe qu’il existe des zones ou des points réflexes sur les pieds et les mains, qui correspondent chacun à un organe, une glande ou une structure du corps. En stimulant les zones réflexes des pieds ou des mains, cela produit une réaction biochimique via le système nerveux sur l’organe cible (estomac, foie, reins, etc.) et permet ainsi d’éliminer des blocages, de retrouver la santé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La phytothérapie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/phytotherapie/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/phytotherapie/</guid>
      <description>La phytothérapie est une méthode thérapeutique préventive et curative, qui utilise les plantes en tisanes, en teintures mères et en macérats glycérinés de bourgeons ou de jeunes pousses.
Cette médecine par les plantes remonte à la nuit des temps. Elle est largement remise à l’honneur en notre époque de chimiothérapie, car elle a l’immense avantage d’être efficace et non nocive. Cependant, de nombreuses plantes sont toxiques à haute dose et peuvent perturber le métabolisme si elles ne sont pas prescrites ou utilisées avec précision.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Naturopathie et ses applications</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/naturopathie/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/naturopathie/</guid>
      <description>La Naturopathie est un ensemble de méthodes et de techniques, qui recherche les causes essentielles de la maladie et enseigne la nécessité de mettre en pratique les lois de la Vie pour rétablir ou conserver la santé par des moyens naturels.
La Naturopathie oriente ses investigations vers l’analyse de terrain globale, qui s’exprime par un état psychosomatique fonctionnel et métabolique, souvent longtemps avant l’apparition d’une maladie cliniquement décelable. Elle réalise une action de prévention.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La médecine traditionnelle chinoise</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/medecine-chinoise/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/medecine-chinoise/</guid>
      <description>Il y a plus de 5’000 ans, les Chinois connaissaient déjà parfaitement l’anatomie de l’Homme, les lois du Ciel et de l’Univers, ainsi que les rythmes terrestres. Si le monde a évolué depuis lors, il n’a pas fondamentalement changé.
L’Homme matière n’est que le résultat d’une certaine énergie qui s’est condensée, différenciée, qui a évolué dans le temps pour se distinguer des espèces végétale et animale. L’Homme provient à la fois de l’énergie du Ciel (énergie pure) et de la Terre (énergie condensée).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le massage thérapeutique aux huiles essentielles</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/massage-therapeutique/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/massage-therapeutique/</guid>
      <description>Le massage est vieux comme le monde. C’est l’expérience du toucher, primordiale et pourtant si négligée par notre civilisation. C’est le 1er contact de l’enfant, les gestes qui réconfortent, la main qui frictionne instinctivement l’endroit douloureux. Tout le monde à besoin de se détendre, d’échapper à la tyrannie du temps et, pourtant, nous restons maladroits face à ce mode de communication.
Le moment est venu de retrouver l’équilibre, d’éliminer les douleurs, les courbatures, les tensions et le stress du quotidien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le massage ayur&amp;shy;védique</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/massage-ayurvedique/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/massage-ayurvedique/</guid>
      <description>ayur = vie
véda = connaissance
 Sagesse datant de plus de 5000 ans, l’ayurvéda inclut tout ce qui concerne la vie et la santé, et nous enseigne à vivre et nous nourrir de façon à empêcher la maladie. Sachez déjà que tout ce qui est fait avec Joie est bon pour la santé.
En ayurvéda, la santé c’est être heureux et beau, et non pas comme en occident ou la santé signifie absence de maladie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’hygiène vitale</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/hygiene-vitale/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/hygiene-vitale/</guid>
      <description>L’hygiène vitale est un ensemble de moyens et de pensées pour aider l’homme à vivre harmonieusement, physiquement et psychiquement dans son environnement.
Pythagore au 6e siècle avant Jésus-Christ professait déjà que la plus noble tâche qu’on puisse proposer ici-bas était d’apprendre aux hommes à vivre. Il considérait la santé comme une harmonie et la maladie comme une rupture d’équilibre.
L’hygiène vitale tient compte de l’importance des lois de la Vie à disposition de chacun ; mais dont souvent nous en sous-estimons ou ignorons l’importance :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’homéopathie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/homeopathie/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/homeopathie/</guid>
      <description>L’homéopathie est une médecine à fondements scientifiques, pratiquée par des spécialistes. Selon le Dr Samuel HAHNNEMANN (1755 — 1843), qui a passé sa vie à la mettre en valeur, l’homéopathie est basée sur le principe de similitude :
 Toute substance médicamenteuse capable, à certaine dose, de déterminer des troubles pathologiques dans un organisme sain, peut, à autre dose, guérir des troubles analogues chez un individu malade.
 Exemple : BELLADONNA — action dans un organisme sain : violente congestion active de tous les centres nerveux — action homéopathique : action sur les congestions fébriles avec rougeurs et sécheresses, céphalées et hallucinations…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’endermologie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/endermologie/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/endermologie/</guid>
      <description>L’endermologie est une technique non chirurgicale, crée au début des années 1980 par LPG System, afin de manipuler en douceur le tissu cutané et sous-cutané. Elle se pratique avec un appareil, le CELLU M6, sur le principe d’aspiration-enroulement-déroulement.
Le massage aux multiples bénéfices  Réduction de la cellulite Harmonisation de la silhouette Augmentation nette de la tonicité des tissus Amélioration le l’aspect et de la qualité de la peau Amélioration de la circulation lymphatique et sanguine Renforcement d’une cure, d’un régime et d’une phase d’élimination     Traitements des cicatrices et des brûlures Réduction des douleurs musculaires Facilitation de la récupération après un effort physique Traitement des pathologies sportives Effet relaxant et antistress   L’endermologie ne fait pas maigrir toute seule, mais accompagnée d’une bonne hygiène de vie, la silhouette s’affine, se redessine et se tonifie indéniablement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le drainage lymphatique Vodder</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/drainage/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/drainage/</guid>
      <description>Le drainage lymphatique, enseigné par le Dr E. Vodder, est un massage très doux visant à travailler sur le réseau lymphatique du corps. Il a pour but de désintoxiquer et régénérer les tissus, d’éliminer les stases, et d’assumer une meilleure hydratation des cellules. Chaque mouvement se fait selon un rythme et un cheminement très précis. La lymphe usée se trouve drainée, ce qui permet d’évacuer les déchets métaboliques et le plasma du sang rechargé d’oxygène, ainsi que d’autres substances actives pour le nourrir et le régénérer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bio&amp;shy;résonnance avec appareil MORA ou le rationnel en médecine éner&amp;shy;gétique</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/bioresonnance-mora/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/bioresonnance-mora/</guid>
      <description>La biorésonnance avec appareil MORA est une technique de biophysique médicale fondée sur l’utilisation et la correction des oscillations électromagnétiques captées sur les méridiens et points d’acupuncture du patient lui-même, au moyen de l’appareil MORA.
L’appareil MORA capte les signaux physiologiques et les signaux pathologiques perturbateurs du patient. Il les transforme en oscillations correctrices, puis il les restitue au patient. Les énergies pathologiques sont ainsi éliminées, tandis que les oscillations physiologiques sont renforcées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La veinologie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/veinologie/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/veinologie/</guid>
      <description>80 % des femmes et 40 % des hommes présentent des troubles liés à l’insuffisance veineuse : 10 % se soignent !
La veinologie est une méthode thérapeutique globale destinée à traiter les troubles liés à l’insuffisance veineuse et lymphatique. Les indications sont :
 Jambes lourdes Œdèmes veino-lymphatiques Hypodermite et eczématisation Prévention des thromboses Fragilité des capillaires (télangiectasies) Varices et ulcères variqueux Hématomes Prévention des phlébites   La veinologie permet d’avoir réellement des effets curatifs visibles et durables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’aroma&amp;shy;thérapie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/aromatherapie/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/aromatherapie/</guid>
      <description>La salle de réception d’une pharmacie. Pendant de nombreuses années, les pharmaciens d’Europe ont analysé et enregistré les propriétés médicinales de beaucoup de nouvelles huiles essentielles.
L’aromathérapie est un domaine spécial de la phytothérapie (traitement par les plantes) qui se sert des substances aromatiques végétales, appelées huiles essentielles, dans un but médicinal.
Elle est une méthode de traitement vieille de plusieurs millénaires. Les vertus des huiles essentielles et des résines étaient déjà connues des Égyptiens, qui les utilisaient pour des rituels, pour traiter des maladies, pour les soins cosmétiques et pour l’embaumement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auriculothérapie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/auriculotherapie/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/auriculotherapie/</guid>
      <description>L’auriculothérapie est l’utilisation du pavillon auriculaire à des fins thérapeutiques. Cet emploi de l’oreille s’explique par une vascularisation très riche et une innervation sensitive dense et variée.
C’est une des techniques réflexes les plus évoluées, issue de la médecine traditionnelle chinoise. Son but est double : dépistage et traitement.
Une image du corps se projette sur le pavillon auriculaire. Elle est assez voisine de celle du fœtus, dont la tête se trouverait au bas de l’oreille, au niveau du lobule, tandis que les mains et les pieds seraient localisés au sommet de l’auricule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cure de printemps pour le foie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/cure-de-printemps-pour-le-foie/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/cure-de-printemps-pour-le-foie/</guid>
      <description>Fabienne Grossrieder, Naturopathe – Nutritionniste
Le printemps arrive avec ses fleurs et sa douceur. C’est la saison du renouveau et il est bon que ce le soit aussi pour notre corps.
Les cures de printemps sont des pratiques ancestrales simples et efficaces pour nettoyer le sang, purifier le corps, éliminer les toxines et toxiques, renforcer notre organisme pour faire face au déluge d’agressions de tout ordre. Le drainage « remet les pendules à l’heure » de notre organisme surchargé et stressé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EFT</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/eft/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/eft/</guid>
      <description>Emotional Freedom Technique L’EFT est en fait une forme d’acupuncture sans aiguilles.
La Technique consiste à tapoter sur des points d’acupuncture, siège d’émotions enkystées en relatant le problème rencontré.
Cette technique époustouflante de simplicité et que vous pourrez continuer à pratiquer chez vous apporte un réel bien être en quelques minutes !
Pour plus de précisions je vous conseille le site de l’auteur, Mr. Cary Graig et également le site de Mme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperactivité – déficit d’attention</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/ritaline/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/ritaline/</guid>
      <description>LA RITALINE
Une drogue sur ordonnance !
L’hyperactivité et le déficit d’attention se rencontrent partout dans le monde et dans toutes les classes sociales. Par quel phénomène ? On estime aujourd’hui qu’environ de 10 % des enfants d’âge scolaire en sont affectés, avec une prépondérance chez les garçons, avec les signes suivants :
 Agite souvent ses mains et ses pieds ou se tortille sur sa chaise. À du mal à rester assis, se lève souvent de son siège même en classe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iridologie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/iridologie/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/iridologie/</guid>
      <description>Établir un bilan de santé par l’iridologie n’est pas un diagnostic médical au sens légal du terme. Par contre, c’est une extraordinaire méthode de dépistage et de prévention.
La partie colorée de l’œil est comme un écran contrôle, le tableau synoptique de notre corps, qui permet de comprendre notre programme génétique et notre métabolisme.
L’examen de l’iris permet d’établir le panorama de votre potentiel vital, de l’hérédité, de votre tempérament, de l’état des organes, des déficiences, des déséquilibres et des carences éventuelles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La migraine</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/migraine/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/migraine/</guid>
      <description>Vous souffrez de migraine ou de maux de tête ! Vous avez tout essayé, en vain !
La naturopathie peut vous venir en aide.
 Comment les crises de migraine se déclenchent-elles ? Pourquoi se répètent-elles ? Des complications peuvent-elles survenir ? Peut-on prévenir les crises ? Comment les traiter ?  Que vos maux de tête résultent de l’hypertension, du syndrome prémenstruel, de maladies auto-immunes, de fatigue oculaire ou de problèmes de la glande thyroïde, que vous réagissiez à certains aliments, au tabac, au foehn ou à la bise, il existe une solution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La phobie des microbes, la rançon des vaccins</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/vaccins/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/vaccins/</guid>
      <description>La phobie des microbes est ridicule. Tout microbe est partie constituante d’une cellule ou est d’origine cellulaire. Il n’a pas plus de finalité pathogène qu’un autre être. Pour vivre, il cherche un milieu nutritif. L’homme le fait également, tout comme l’insecte ou l’animal. Il ne faut pas avoir la phobie des microbes. Nous devrions plutôt être reconnaissants envers ces petits êtres qui constituent la moindre de nos cellules, y compris spermatozoïdes et ovules, et qui y remplissent un rôle physiologique capital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le chemin vers l’acceptation</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-chemin-vers-l-acceptation/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-chemin-vers-l-acceptation/</guid>
      <description>L’expérience première est toujours l’expérience de la dualité, mais celle-ci est inséparable de l’unité. La dualité est conflit et bonheur, chaos et harmonie, souffrance et plaisir, mal et bien, ordre et désordre, etc. Notre question sera : comment être sur le chemin de la délivrance et de l’unité (synonyme : la non-dualité) ? Commençons par faire une distinction entre le monde extérieur et le monde intérieur.
Le monde extérieur, le monde physique, la nature sont sans cesse soumis à deux lois : le changement et la différence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le lait en question</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-lait-en-question/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-lait-en-question/</guid>
      <description>Le lait, c’est bon pour la santé ! Les producteurs de lait, et surtout les gros distributeurs de l’agroalimentaire, martèlent qu’il faut boire du lait et avaler un maximum de produits laitiers pour être et rester en bonne santé.
Le Dr Jean SEIGNALET, dans son ouvrage « L’alimentation ou la troisième médecine » (éd. Écologie Humaine – François-Xavier de Guibert) prouve le contraire. On peut très bien se passer du lait si on consomme normalement des légumes, des noix, des amandes, des céréales complètes ou germées, du poisson, des algues, du lait de riz, d’avoine, d’amandes, de soja… Surtout quand on sait qu’il n’y a plus beaucoup de nutriments assimilables dans les laits industriels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le reproche, l’offense</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-reproche-l-offense/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-reproche-l-offense/</guid>
      <description>Tu aimeras ton prochain comme toi-même (verset 17-18, Levitique)
Voici le texte de Freud, commentant ce commandement, fort intéressant :
« Non seulement cet étranger n’est en général pas digne d’amour, mais, pour être sincère, je dois reconnaître qu’il a le plus souvent droit à mon hostilité et même à ma haine. Il ne paraît pas avoir pour moi la moindre affection : il ne me témoigne pas le moindre égard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le sport d’endurance</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-sport-d-endurance/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-sport-d-endurance/</guid>
      <description>Le sport d’endurance, pratiqué d’une manière régulière, progressive et structurée, entretien une bonne santé au quotidien que ce soit sur le plan physique et moral.
S’il permet d’améliorer ses performances au fil des entraînements il suscite souvent l’envie d’en faire toujours plus. Il est fréquent qu’un objectif ambitieux, comme un marathon, un triathlon, soit fixé afin de motiver des entraînements précis.
Dans le sport d’endurance, rien ne doit être laissé au hasard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les refroidissements</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/refroidissements/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/refroidissements/</guid>
      <description>Fabienne Grossrieder, Naturopathe – Nutritionniste
L’hiver bat son plein et les refroidissements aussi. Cela fait partie du cycle naturel pourrait-on croire. Alors pourquoi chaque année, les « méchants virus d’hiver » sont-ils si coupables et les malades si victimes ? Est-ce la faute à pas de chance ?
En tant que naturopathe, je dois malheureusement et heureusement dire que notre santé est l’affaire et la responsabilité de chacun. En effet, nous pouvons tous faire quelque chose pour nous-mêmes, mais cela demande une prise de conscience et une prise en main de notre mode de vie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les trois corps</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/les-trois-corps/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/les-trois-corps/</guid>
      <description>Préambule : Il s’agit de clarifier, d’expliciter des synonymes touchant ce qu’est la matière et le monde de l’esprit (la spiritualité). En faisant cette démarche de synthèse, nous sommes forcément réducteurs et incomplets; ceci dans le but d’être simple pour comprendre un sujet difficile pour certains d’entre nous. À tous les niveaux d’organisation de l’univers, nous trouvons la notion de polarité (= qualité d’un système comportant deux pôles) qui elle-même est ambivalence, c’est-à-dire qui se caractérise par 2 composantes de sens contraires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libération — Anne Givaudan</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/liberation-anne-givaudan/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/liberation-anne-givaudan/</guid>
      <description>Le détachement Il s’agit de couper les liens de dépendance qui nous empêchent d’être nous-mêmes.
Ils nous alourdissent, ralentissent notre démarche.
Il est nécessaire d’être libre pour que notre amour ne soit pas un amour de marchandage.
(Voir Phillys Cristal)
Première étape : durant 15 jours au minimum, quelques minutes avant de vous lever et avant de vous coucher, visualiser un lemniscate, un huit : soit deux cercles reliés par un point, qui se touchent à un endroit, comme des tubes creux dans lesquels circule une lumière : vous vous visualiserez dans le premier cercle, assis à même le sol et vous imaginerez face à vous la personne avec laquelle vous allez faire la pratique du détachement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lier, délier, allier</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/lier-delier-allier/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/lier-delier-allier/</guid>
      <description>Ce sont les 3 temps de toute relation, en particulier celle de l’enfant avec ses parents. C’est vrai aussi dans un couple. Tout d’abord, il s’agit de bien établir le lien. Pour certaines personnes, le lien a manqué, le lien avec la mère ne s’est pas effectué, les contacts physiques, affectifs ont manqué.
Ces gens recherchent alors toute leur vie ce lien d’union souvent quasi fusionnel avec l’autre. C’est la recherche nostalgique de la symbiose avec la mère qu’ils ont vécue dans la vie intra-utérine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’allergie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/allergie/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/allergie/</guid>
      <description>L’allergie est la sixième maladie mondiale. L’asthme et la rhinite allergique (rhume des foins) représentent 80 % des consultations en allergie et sont la première cause d’absentéisme dans les écoles. Les allergies continuent à se développer de plus en plus rapidement en touchant des populations de plus en plus jeunes, qui sont de plus en plus en contact avec les polluants industriels allergisants et autres allergènes présents dans l’alimentation trafiquée !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’amour</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/l-amour/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/l-amour/</guid>
      <description>C’est de l’amour que naît tout sens de notre vie. Ainsi pour permettre à l’être humain, de petit à petit, mieux se comprendre et mieux se connaître, nous allons aborder l’amour et ses différents aspects en relation avec la notion des 3 corps. Pour atteindre l’équilibre, faisons de l’homme un être pleinement humain (avoir) et pleinement universel (être). Pour cela, nous avons besoin de nourriture terrestre pour construire et entretenir notre corps physique et d’une nourriture spirituelle pour faire croître le corps de l’être.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’information</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/l-information/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/l-information/</guid>
      <description>L’interrelation étroite du corps physique (le soma), du corps psychique et du corps spirituel crée une nouvelle médecine. Il n’y a pas de guérison sans cette approche holistique de l’être humain. Il ne faut donc ni négliger, ni renier les différentes approches de la Réalité. Il s’agira de rassembler les différentes thérapies s’occupant des 3 corps et renouer le dialogue entre les médecines, les thérapies contemporaines et les sagesses anciennes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/draft/liste-livres-coin-lecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/draft/liste-livres-coin-lecture/</guid>
      <description>Nutrition 2877240568 Le lait : une sacrée vacherie ? 2857421540 La nutrithérapie : bases scientifiques et pratique médicale 2868398871 L&amp;rsquo;Alimentation, ou la troisième médecine 2501046676 L&amp;rsquo;index glycémique : un allié pour mieux manger 2290336335 Je mange donc je maigris&amp;hellip; et je reste mince ! 2950902103 La santé vient en mangeant 2883431205 Le régime crétois 2909757129 Comment nourrir naturellement son enfant de 0 à 10 ans 2872110259 Pour en finir avec Pasteur : Un siècle de mystification scientifique 2916878149 Lait, mensonges et propagande 2804152359 Micronutrition, santé et performance : Comprendre ce qu&amp;rsquo;est vraiment la micronutrition 2883533210 L&amp;rsquo;énergie du cru : Mettez 75 % de cru dans votre assiette et de la vie dans votre corps !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>