<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Therapies on CNL-Naturopathie</title>
    <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/</link>
    <description>Recent content in Therapies on CNL-Naturopathie</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cnl-naturopathie.ch/therapies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ostéopathie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/osteopathie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/osteopathie/</guid>
      <description>L’ostéopathie est un système de soins basé sur des techniques de manipulations douces, appliquées au niveau musculaire, vertébral, crânien, thoraco-abdomino-pelvien, ainsi que sur les membres.
C’est une méthode thérapeutique extrêmement précise, logique, rigoureuse et efficace, qui vise à supprimer des lésions, ainsi qu’à rendre et maintenir la mobilité, la souplesse et le mouvement.
Médecine complémentaire, l’ostéopathie s’intéresse non seulement aux symptômes physiques, mais aussi à l’état global du patient.
Le champ d’application est vaste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La sympathicothérapie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/sympathicotherapie/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/sympathicotherapie/</guid>
      <description>La sympathicothérapie est une technique utilisant les zones réflexes endonasales dans un but thérapeutique. Elle s’apparente aux autres méthodes réflexogènes telles que l’acupuncture, l’auriculothérapie et la podoréflexologie.
Cette méthode s’intègre parfaitement dans les thérapeutiques naturelles et permet des résultats rapides, sans aucun danger et sans réactions douloureuses.
La sympathicothérapie corrige les déséquilibres neurovégétatifs générateurs de maladies dites fonctionnelles, qui représentent la majorité des motifs de consultation.
La sympathicothérapie réalise le traitement d’élection de toutes pathologies liées au stress, et particulièrement :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La spagyrie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/spagyrie/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/spagyrie/</guid>
      <description>Le mot « spagyrie » signifie séparer et réunir. La spagyrie trouve son origine dans la vieille tradition de la médecine alchimique, basée sur l’œuvre du médecin suisse Paracelse (1493-1541).
La spagyrie apporte les aspects essentiels d’une plante médicinale (huiles essentielles, oligo-éléments, substances minérales, principes actifs), sous une forme assimilable de façon optimale par l’organisme. Préparées selon des méthodes spécifiques (fermentation, distillation, calcination, dynamisation), ces essences trouvent leur application lors de troubles aigus et chroniques et se prêtent également très bien à des buts prophylactiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La réflexologie podale</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/reflexologie/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/reflexologie/</guid>
      <description>La réflexologie se fonde sur le principe qu’il existe des zones ou des points réflexes sur les pieds et les mains, qui correspondent chacun à un organe, une glande ou une structure du corps. En stimulant les zones réflexes des pieds ou des mains, cela produit une réaction biochimique via le système nerveux sur l’organe cible (estomac, foie, reins, etc.) et permet ainsi d’éliminer des blocages, de retrouver la santé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La phytothérapie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/phytotherapie/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/phytotherapie/</guid>
      <description>La phytothérapie est une méthode thérapeutique préventive et curative, qui utilise les plantes en tisanes, en teintures mères et en macérats glycérinés de bourgeons ou de jeunes pousses.
Cette médecine par les plantes remonte à la nuit des temps. Elle est largement remise à l’honneur en notre époque de chimiothérapie, car elle a l’immense avantage d’être efficace et non nocive. Cependant, de nombreuses plantes sont toxiques à haute dose et peuvent perturber le métabolisme si elles ne sont pas prescrites ou utilisées avec précision.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Naturopathie et ses applications</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/naturopathie/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/naturopathie/</guid>
      <description>La Naturopathie est un ensemble de méthodes et de techniques, qui recherche les causes essentielles de la maladie et enseigne la nécessité de mettre en pratique les lois de la Vie pour rétablir ou conserver la santé par des moyens naturels.
La Naturopathie oriente ses investigations vers l’analyse de terrain globale, qui s’exprime par un état psychosomatique fonctionnel et métabolique, souvent longtemps avant l’apparition d’une maladie cliniquement décelable. Elle réalise une action de prévention.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La médecine traditionnelle chinoise</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/medecine-chinoise/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/medecine-chinoise/</guid>
      <description>Il y a plus de 5’000 ans, les Chinois connaissaient déjà parfaitement l’anatomie de l’Homme, les lois du Ciel et de l’Univers, ainsi que les rythmes terrestres. Si le monde a évolué depuis lors, il n’a pas fondamentalement changé.
L’Homme matière n’est que le résultat d’une certaine énergie qui s’est condensée, différenciée, qui a évolué dans le temps pour se distinguer des espèces végétale et animale. L’Homme provient à la fois de l’énergie du Ciel (énergie pure) et de la Terre (énergie condensée).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le massage thérapeutique aux huiles essentielles</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/massage-therapeutique/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/massage-therapeutique/</guid>
      <description>Le massage est vieux comme le monde. C’est l’expérience du toucher, primordiale et pourtant si négligée par notre civilisation. C’est le 1er contact de l’enfant, les gestes qui réconfortent, la main qui frictionne instinctivement l’endroit douloureux. Tout le monde à besoin de se détendre, d’échapper à la tyrannie du temps et, pourtant, nous restons maladroits face à ce mode de communication.
Le moment est venu de retrouver l’équilibre, d’éliminer les douleurs, les courbatures, les tensions et le stress du quotidien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le massage ayur&amp;shy;védique</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/massage-ayurvedique/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/massage-ayurvedique/</guid>
      <description>ayur = vie
véda = connaissance
 Sagesse datant de plus de 5000 ans, l’ayurvéda inclut tout ce qui concerne la vie et la santé, et nous enseigne à vivre et nous nourrir de façon à empêcher la maladie. Sachez déjà que tout ce qui est fait avec Joie est bon pour la santé.
En ayurvéda, la santé c’est être heureux et beau, et non pas comme en occident ou la santé signifie absence de maladie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’hygiène vitale</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/hygiene-vitale/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/hygiene-vitale/</guid>
      <description>L’hygiène vitale est un ensemble de moyens et de pensées pour aider l’homme à vivre harmonieusement, physiquement et psychiquement dans son environnement.
Pythagore au 6e siècle avant Jésus-Christ professait déjà que la plus noble tâche qu’on puisse proposer ici-bas était d’apprendre aux hommes à vivre. Il considérait la santé comme une harmonie et la maladie comme une rupture d’équilibre.
L’hygiène vitale tient compte de l’importance des lois de la Vie à disposition de chacun ; mais dont souvent nous en sous-estimons ou ignorons l’importance :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’homéopathie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/homeopathie/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/homeopathie/</guid>
      <description>L’homéopathie est une médecine à fondements scientifiques, pratiquée par des spécialistes. Selon le Dr Samuel HAHNNEMANN (1755 — 1843), qui a passé sa vie à la mettre en valeur, l’homéopathie est basée sur le principe de similitude :
 Toute substance médicamenteuse capable, à certaine dose, de déterminer des troubles pathologiques dans un organisme sain, peut, à autre dose, guérir des troubles analogues chez un individu malade.
 Exemple : BELLADONNA — action dans un organisme sain : violente congestion active de tous les centres nerveux — action homéopathique : action sur les congestions fébriles avec rougeurs et sécheresses, céphalées et hallucinations…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’endermologie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/endermologie/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/endermologie/</guid>
      <description>L’endermologie est une technique non chirurgicale, crée au début des années 1980 par LPG System, afin de manipuler en douceur le tissu cutané et sous-cutané. Elle se pratique avec un appareil, le CELLU M6, sur le principe d’aspiration-enroulement-déroulement.
Le massage aux multiples bénéfices  Réduction de la cellulite Harmonisation de la silhouette Augmentation nette de la tonicité des tissus Amélioration le l’aspect et de la qualité de la peau Amélioration de la circulation lymphatique et sanguine Renforcement d’une cure, d’un régime et d’une phase d’élimination     Traitements des cicatrices et des brûlures Réduction des douleurs musculaires Facilitation de la récupération après un effort physique Traitement des pathologies sportives Effet relaxant et antistress   L’endermologie ne fait pas maigrir toute seule, mais accompagnée d’une bonne hygiène de vie, la silhouette s’affine, se redessine et se tonifie indéniablement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le drainage lymphatique Vodder</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/drainage/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/drainage/</guid>
      <description>Le drainage lymphatique, enseigné par le Dr E. Vodder, est un massage très doux visant à travailler sur le réseau lymphatique du corps. Il a pour but de désintoxiquer et régénérer les tissus, d’éliminer les stases, et d’assumer une meilleure hydratation des cellules. Chaque mouvement se fait selon un rythme et un cheminement très précis. La lymphe usée se trouve drainée, ce qui permet d’évacuer les déchets métaboliques et le plasma du sang rechargé d’oxygène, ainsi que d’autres substances actives pour le nourrir et le régénérer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bio&amp;shy;résonnance avec appareil MORA ou le rationnel en médecine éner&amp;shy;gétique</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/bioresonnance-mora/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/bioresonnance-mora/</guid>
      <description>La biorésonnance avec appareil MORA est une technique de biophysique médicale fondée sur l’utilisation et la correction des oscillations électromagnétiques captées sur les méridiens et points d’acupuncture du patient lui-même, au moyen de l’appareil MORA.
L’appareil MORA capte les signaux physiologiques et les signaux pathologiques perturbateurs du patient. Il les transforme en oscillations correctrices, puis il les restitue au patient. Les énergies pathologiques sont ainsi éliminées, tandis que les oscillations physiologiques sont renforcées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La veinologie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/veinologie/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/veinologie/</guid>
      <description>80 % des femmes et 40 % des hommes présentent des troubles liés à l’insuffisance veineuse : 10 % se soignent !
La veinologie est une méthode thérapeutique globale destinée à traiter les troubles liés à l’insuffisance veineuse et lymphatique. Les indications sont :
 Jambes lourdes Œdèmes veino-lymphatiques Hypodermite et eczématisation Prévention des thromboses Fragilité des capillaires (télangiectasies) Varices et ulcères variqueux Hématomes Prévention des phlébites   La veinologie permet d’avoir réellement des effets curatifs visibles et durables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’aroma&amp;shy;thérapie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/aromatherapie/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapies/aromatherapie/</guid>
      <description>La salle de réception d’une pharmacie. Pendant de nombreuses années, les pharmaciens d’Europe ont analysé et enregistré les propriétés médicinales de beaucoup de nouvelles huiles essentielles.
L’aromathérapie est un domaine spécial de la phytothérapie (traitement par les plantes) qui se sert des substances aromatiques végétales, appelées huiles essentielles, dans un but médicinal.
Elle est une méthode de traitement vieille de plusieurs millénaires. Les vertus des huiles essentielles et des résines étaient déjà connues des Égyptiens, qui les utilisaient pour des rituels, pour traiter des maladies, pour les soins cosmétiques et pour l’embaumement.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>