<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Therapeutes on CNL-Naturopathie</title>
    <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/</link>
    <description>Recent content in Therapeutes on CNL-Naturopathie</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fabienne Grossrieder</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/fabienne-grossrieder/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/fabienne-grossrieder/</guid>
      <description>Fabienne Grossrieder a le plaisir de vous accueillir sur le site du Centre de Naturopathie Lausanne
Vous y découvrirez des solutions naturelles pour maintenir, améliorer ou recouvrer votre santé. Fabienne Grossrieder, naturopathe et nutritionniste diplômée, pratique depuis 1993 les médecines complémentaires et exerce comme indépendante depuis 1999. Son expérience et les formations continues qu’elle suit régulièrement lui permettent d’avoir une palette d’outils qu’elle peut utiliser en fonction des besoins de chacun et dans des domaines aussi vastes que les troubles digestifs, les allergies, les maux de dos, les migraines, les maladies chroniques, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphanie Varé</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/stephanie-vare/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/stephanie-vare/</guid>
      <description>J’ai le plaisir de vous annoncer ma collaboration avec Fabienne Grossrieder à Romanel au Centre de Naturopathie Lausanne (CNL).
Après une formation de base d’assistante en pharmacie, j’ai travaillé durant 14 ans dans le domaine des assurances maladie. Maman de trois enfants, j’ai décidé de faire une pause à la naissance de ma petite dernière. Une période de transition qui m’a permis de me réorienter vers un nouvel avenir professionnel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>François Bédert</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/francois-bedert/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/therapeutes/francois-bedert/</guid>
      <description>François Bédert a le plaisir de vous annoncer sa collaboration avec Fabienne Grossrieder à Romanel au Centre de Naturopathie Lausanne (CNL).
Passionné depuis 40 ans par les médecines complémentaires, il se réjouit de vous accueillir au CNL à partir du 3 septembre 2018.
Il pratique l’Ostéopathie, avec la même passion, depuis plus de 30 ans.
Durant toutes ces années, il a participé à de très nombreuses formations afin de pouvoir s’adapter et répondre au mieux à sa clientèle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>