<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on CNL-Naturopathie</title>
    <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on CNL-Naturopathie</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cnl-naturopathie.ch/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Auriculothérapie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/auriculotherapie/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/auriculotherapie/</guid>
      <description>L’auriculothérapie est l’utilisation du pavillon auriculaire à des fins thérapeutiques. Cet emploi de l’oreille s’explique par une vascularisation très riche et une innervation sensitive dense et variée.
C’est une des techniques réflexes les plus évoluées, issue de la médecine traditionnelle chinoise. Son but est double : dépistage et traitement.
Une image du corps se projette sur le pavillon auriculaire. Elle est assez voisine de celle du fœtus, dont la tête se trouverait au bas de l’oreille, au niveau du lobule, tandis que les mains et les pieds seraient localisés au sommet de l’auricule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cure de printemps pour le foie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/cure-de-printemps-pour-le-foie/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/cure-de-printemps-pour-le-foie/</guid>
      <description>Fabienne Grossrieder, Naturopathe – Nutritionniste
Le printemps arrive avec ses fleurs et sa douceur. C’est la saison du renouveau et il est bon que ce le soit aussi pour notre corps.
Les cures de printemps sont des pratiques ancestrales simples et efficaces pour nettoyer le sang, purifier le corps, éliminer les toxines et toxiques, renforcer notre organisme pour faire face au déluge d’agressions de tout ordre. Le drainage « remet les pendules à l’heure » de notre organisme surchargé et stressé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EFT</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/eft/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/eft/</guid>
      <description>Emotional Freedom Technique L’EFT est en fait une forme d’acupuncture sans aiguilles.
La Technique consiste à tapoter sur des points d’acupuncture, siège d’émotions enkystées en relatant le problème rencontré.
Cette technique époustouflante de simplicité et que vous pourrez continuer à pratiquer chez vous apporte un réel bien être en quelques minutes !
Pour plus de précisions je vous conseille le site de l’auteur, Mr. Cary Graig et également le site de Mme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperactivité – déficit d’attention</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/ritaline/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/ritaline/</guid>
      <description>LA RITALINE
Une drogue sur ordonnance !
L’hyperactivité et le déficit d’attention se rencontrent partout dans le monde et dans toutes les classes sociales. Par quel phénomène ? On estime aujourd’hui qu’environ de 10 % des enfants d’âge scolaire en sont affectés, avec une prépondérance chez les garçons, avec les signes suivants :
 Agite souvent ses mains et ses pieds ou se tortille sur sa chaise. À du mal à rester assis, se lève souvent de son siège même en classe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iridologie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/iridologie/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/iridologie/</guid>
      <description>Établir un bilan de santé par l’iridologie n’est pas un diagnostic médical au sens légal du terme. Par contre, c’est une extraordinaire méthode de dépistage et de prévention.
La partie colorée de l’œil est comme un écran contrôle, le tableau synoptique de notre corps, qui permet de comprendre notre programme génétique et notre métabolisme.
L’examen de l’iris permet d’établir le panorama de votre potentiel vital, de l’hérédité, de votre tempérament, de l’état des organes, des déficiences, des déséquilibres et des carences éventuelles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La migraine</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/migraine/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/migraine/</guid>
      <description>Vous souffrez de migraine ou de maux de tête ! Vous avez tout essayé, en vain !
La naturopathie peut vous venir en aide.
 Comment les crises de migraine se déclenchent-elles ? Pourquoi se répètent-elles ? Des complications peuvent-elles survenir ? Peut-on prévenir les crises ? Comment les traiter ?  Que vos maux de tête résultent de l’hypertension, du syndrome prémenstruel, de maladies auto-immunes, de fatigue oculaire ou de problèmes de la glande thyroïde, que vous réagissiez à certains aliments, au tabac, au foehn ou à la bise, il existe une solution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La phobie des microbes, la rançon des vaccins</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/vaccins/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/vaccins/</guid>
      <description>La phobie des microbes est ridicule. Tout microbe est partie constituante d’une cellule ou est d’origine cellulaire. Il n’a pas plus de finalité pathogène qu’un autre être. Pour vivre, il cherche un milieu nutritif. L’homme le fait également, tout comme l’insecte ou l’animal. Il ne faut pas avoir la phobie des microbes. Nous devrions plutôt être reconnaissants envers ces petits êtres qui constituent la moindre de nos cellules, y compris spermatozoïdes et ovules, et qui y remplissent un rôle physiologique capital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le chemin vers l’acceptation</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-chemin-vers-l-acceptation/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-chemin-vers-l-acceptation/</guid>
      <description>L’expérience première est toujours l’expérience de la dualité, mais celle-ci est inséparable de l’unité. La dualité est conflit et bonheur, chaos et harmonie, souffrance et plaisir, mal et bien, ordre et désordre, etc. Notre question sera : comment être sur le chemin de la délivrance et de l’unité (synonyme : la non-dualité) ? Commençons par faire une distinction entre le monde extérieur et le monde intérieur.
Le monde extérieur, le monde physique, la nature sont sans cesse soumis à deux lois : le changement et la différence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le lait en question</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-lait-en-question/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-lait-en-question/</guid>
      <description>Le lait, c’est bon pour la santé ! Les producteurs de lait, et surtout les gros distributeurs de l’agroalimentaire, martèlent qu’il faut boire du lait et avaler un maximum de produits laitiers pour être et rester en bonne santé.
Le Dr Jean SEIGNALET, dans son ouvrage « L’alimentation ou la troisième médecine » (éd. Écologie Humaine – François-Xavier de Guibert) prouve le contraire. On peut très bien se passer du lait si on consomme normalement des légumes, des noix, des amandes, des céréales complètes ou germées, du poisson, des algues, du lait de riz, d’avoine, d’amandes, de soja… Surtout quand on sait qu’il n’y a plus beaucoup de nutriments assimilables dans les laits industriels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le reproche, l’offense</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-reproche-l-offense/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-reproche-l-offense/</guid>
      <description>Tu aimeras ton prochain comme toi-même (verset 17-18, Levitique)
Voici le texte de Freud, commentant ce commandement, fort intéressant :
« Non seulement cet étranger n’est en général pas digne d’amour, mais, pour être sincère, je dois reconnaître qu’il a le plus souvent droit à mon hostilité et même à ma haine. Il ne paraît pas avoir pour moi la moindre affection : il ne me témoigne pas le moindre égard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le sport d’endurance</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-sport-d-endurance/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/le-sport-d-endurance/</guid>
      <description>Le sport d’endurance, pratiqué d’une manière régulière, progressive et structurée, entretien une bonne santé au quotidien que ce soit sur le plan physique et moral.
S’il permet d’améliorer ses performances au fil des entraînements il suscite souvent l’envie d’en faire toujours plus. Il est fréquent qu’un objectif ambitieux, comme un marathon, un triathlon, soit fixé afin de motiver des entraînements précis.
Dans le sport d’endurance, rien ne doit être laissé au hasard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les refroidissements</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/refroidissements/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/refroidissements/</guid>
      <description>Fabienne Grossrieder, Naturopathe – Nutritionniste
L’hiver bat son plein et les refroidissements aussi. Cela fait partie du cycle naturel pourrait-on croire. Alors pourquoi chaque année, les « méchants virus d’hiver » sont-ils si coupables et les malades si victimes ? Est-ce la faute à pas de chance ?
En tant que naturopathe, je dois malheureusement et heureusement dire que notre santé est l’affaire et la responsabilité de chacun. En effet, nous pouvons tous faire quelque chose pour nous-mêmes, mais cela demande une prise de conscience et une prise en main de notre mode de vie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les trois corps</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/les-trois-corps/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/les-trois-corps/</guid>
      <description>Préambule : Il s’agit de clarifier, d’expliciter des synonymes touchant ce qu’est la matière et le monde de l’esprit (la spiritualité). En faisant cette démarche de synthèse, nous sommes forcément réducteurs et incomplets; ceci dans le but d’être simple pour comprendre un sujet difficile pour certains d’entre nous. À tous les niveaux d’organisation de l’univers, nous trouvons la notion de polarité (= qualité d’un système comportant deux pôles) qui elle-même est ambivalence, c’est-à-dire qui se caractérise par 2 composantes de sens contraires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libération — Anne Givaudan</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/liberation-anne-givaudan/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/liberation-anne-givaudan/</guid>
      <description>Le détachement Il s’agit de couper les liens de dépendance qui nous empêchent d’être nous-mêmes.
Ils nous alourdissent, ralentissent notre démarche.
Il est nécessaire d’être libre pour que notre amour ne soit pas un amour de marchandage.
(Voir Phillys Cristal)
Première étape : durant 15 jours au minimum, quelques minutes avant de vous lever et avant de vous coucher, visualiser un lemniscate, un huit : soit deux cercles reliés par un point, qui se touchent à un endroit, comme des tubes creux dans lesquels circule une lumière : vous vous visualiserez dans le premier cercle, assis à même le sol et vous imaginerez face à vous la personne avec laquelle vous allez faire la pratique du détachement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lier, délier, allier</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/lier-delier-allier/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/lier-delier-allier/</guid>
      <description>Ce sont les 3 temps de toute relation, en particulier celle de l’enfant avec ses parents. C’est vrai aussi dans un couple. Tout d’abord, il s’agit de bien établir le lien. Pour certaines personnes, le lien a manqué, le lien avec la mère ne s’est pas effectué, les contacts physiques, affectifs ont manqué.
Ces gens recherchent alors toute leur vie ce lien d’union souvent quasi fusionnel avec l’autre. C’est la recherche nostalgique de la symbiose avec la mère qu’ils ont vécue dans la vie intra-utérine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’allergie</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/allergie/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/allergie/</guid>
      <description>L’allergie est la sixième maladie mondiale. L’asthme et la rhinite allergique (rhume des foins) représentent 80 % des consultations en allergie et sont la première cause d’absentéisme dans les écoles. Les allergies continuent à se développer de plus en plus rapidement en touchant des populations de plus en plus jeunes, qui sont de plus en plus en contact avec les polluants industriels allergisants et autres allergènes présents dans l’alimentation trafiquée !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’amour</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/l-amour/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/l-amour/</guid>
      <description>C’est de l’amour que naît tout sens de notre vie. Ainsi pour permettre à l’être humain, de petit à petit, mieux se comprendre et mieux se connaître, nous allons aborder l’amour et ses différents aspects en relation avec la notion des 3 corps. Pour atteindre l’équilibre, faisons de l’homme un être pleinement humain (avoir) et pleinement universel (être). Pour cela, nous avons besoin de nourriture terrestre pour construire et entretenir notre corps physique et d’une nourriture spirituelle pour faire croître le corps de l’être.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’information</title>
      <link>https://cnl-naturopathie.ch/articles/l-information/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cnl-naturopathie.ch/articles/l-information/</guid>
      <description>L’interrelation étroite du corps physique (le soma), du corps psychique et du corps spirituel crée une nouvelle médecine. Il n’y a pas de guérison sans cette approche holistique de l’être humain. Il ne faut donc ni négliger, ni renier les différentes approches de la Réalité. Il s’agira de rassembler les différentes thérapies s’occupant des 3 corps et renouer le dialogue entre les médecines, les thérapies contemporaines et les sagesses anciennes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>